我女朋友有超級潔癖，求解開封印

我條女真係世界級，潔癖全部黎自心理，好多時係佢覺得污糟，佢番到屋企要將所有野eg.電話，機殼，用濕紙巾抹一次，跌過地下抹一次，掂過隻腳抹一次
未沖涼前，抹身毛巾同睡衣唔可以掂到佢，掂到就要洗，我差唔多每兩日就要洗3條底褲，因為沖涼前幫佢攞去廁所途中掂到佢，所以要洗，我試過有次訓係到橋腳，太近佢頭髮，因為佢岩沖完涼，佢覺得污糟就要沖涼or洗頭，之後就會屌9我，發我脾氣，有時佢會覺得我抹得唔夠乾淨，eg.iphone線，之後擺左上床，佢就會覺得污糟，就要洗床單，洗枕頭套，如果佢沖完涼，掂到污糟既野or未洗過既野，就要沖多次涼
沖廁一定要kum蓋沖廁，唔係佢就會發癲，沖多次涼，甚至沖涼嗰陣我唔記得kum蓋沖廁，佢就瘋狂沖涼，沖到佢覺得乾淨為止
我地濕紙巾用得好快，每兩日買一桶，佢20幾，我就黎30，諗住結婚架啦，但佢因爲潔癖會發癲，完全失控，我唯一既方法就係同佢一齊潔癖先生存到，好似俾人封印左咁，有咩方法令佢解開心結呢？

試下同佢飲酒飲醉之後嘔落佢身到再幫佢com被

即刻分手都似

係咪唔想掂到你掂過嘅野

如果我污糟就係，總言之如果佢好乾淨就唔好俾污糟既野掂到

佢會體諒我既，因為飲醉嘛，如果清醒情況下攞舊屎就真係不得了

做愛咁點算

洗到皮都爛

以前比人沾污過

扑野又冇野，扑完可以沖涼

又唔會既

我污糟過佢

強迫症嚟，搵心理學家好d

強迫症好慘

你咁都忍到，好撚野

佢無話你條撚好污漕，插落個閪度好唔乾淨咩

係啊，真係！

係架，完全幫唔到佢

試下射落佢塊面度

嚴重到影響生活就揾醫生/專業人士幫手？

及早睇醫生啦

我同佢差唔多
不過唔會用濕紙巾
用噴果隻消毒酒精
應該冇咁貴同環保D

我條撚好乾淨，呢個佢又冇乜野 因為係心理作用，主要係佢覺得污糟！因為佢中意我所以唔覺得我污糟

其實呢d係心理病， 唔係單純鍾意乾淨咁簡單， 佢份人除咗潔癖之外 仲有冇嘢你覺得怪

因為愛佢嘛

你係咪男人，男人嘅話你就算鳩數啦， 屌到冇謂

睇過，要食藥，會影響到佢日常生活

睇過啦之前

小心突然有一日本身佢覺得唔污漕既野變到好污漕

利申: 身邊有人有強迫症潔癖

我都有啊！通常佢覺得好污糟，污糟到濕紙巾都抹唔到先用

咁都冇計，要keep住睇， 其實佢依家已經唔係過緊正常生活啦， 影響佢生活有咩所謂喎

水費幾錢

屋企地下污糟？

佢有d情緒病同焦慮算唔算怪

試過好多次，日日都上演緊

清，你仲有得扑嘢呀。我個個：

唔肯含，覺得污糟(沖完涼都係)
唔比插，覺得污糟，好啦，帶套得唔得？覺得個套痴立立好污糟。
okok, 唔含唔扑，幫手打個jj 都得掛，佢話啲鳩毛好污糟，又怕我射，啲精好污糟。六年，我都係靠三上過日子，夠癲未

我同佢好似
但我唔會係咁沖涼
如果沖完隻腳掂到其他就會洗返掂到隻腳

我就信我唔會改變到
亦都唔會迫自己
所以我係你就唯有接受

唔知點解好多女人有瘋狂潔癖 ，男人我未見過

唔得架，因為d藥有逼作用

你已經做左聖人

係真愛呀！

exactly. 佢應該平時交際工作都有問題，半個廢人咁樣，你都接受到？

打車輪啲口水好污糟 消下毒先

仲唔計平日一返屋企要立即立即沖涼，未沖涼唔可以坐登，唔可瞓上床。任何地方見到毛髮都會發癲好驚要清理佢。所有有 “喇”既地方，傢俬，都會幻想個個位好污糟好多菌

完全破壞佢底線

信我，早啲分手，死症，改唔到。

點解唔分手

樓主條女 潔癖程度 好似我 ， 行為上百分之90以上一樣， 總之，就係 覺得 全世界所有野都 污糟， 啲野 跌左落地下 要洗過， 或者用消毒火酒 噴下。亦都唔希望有人掂到自己 或 自己ge物品.......如果 掂過， 都要用紙巾或火酒抺一抺。

我完全明白你條女點諗，但 其實佢咁樣佢都好 攰 好辛苦。。。。希望你地可以捱得過。因為同我地呢類人相處 都幾痛苦， 莫講話 情侶， 甚至 有血緣ge 家人都覺得自己 好 難頂。

屙篤屎係佢頭度

絲打你接唔接受到同男友攪野？我個case 我都適應哂佢既潔癖，唯獨連攪野都話污糟，我真怕自己遲早頂唔順

有諗過，嘈幾日又心軟

咁都頂到，巴打勁過聖人

其實諗下個情境真係好想嘔

痴撚線 分手啦

冇計過喎

好乾淨但佢覺得污糟

已經開始對性無乜追求，睇套三上，打個j 又一條好漢 我知女友都有睇連登，勿相認

咁結婚點算？

我嘅潔癖都好犀利不過當然冇你女朋友咁勁啦
真係強迫症嚟㗎啦快啲去帶佢睇醫生啦

開始plan緊結婚，我都懷疑自己係咪痴左

我果件肯含 技術仲好好
但唔比奶
仲好

咁都頂到六年
真愛

每兩日洗3條底褲好多咩

諗清楚呀，我老婆係去藥房買大支酒精，咩都要噴一餐消毒，最攞命係要屋企人跟佢標準，話人唔乾淨。無得救，回頭是岸呀

使用顏射法

我都係咁

走仲黎得切呀

樓主好污糟

我好乾淨

我知啊

你講得岩啊，佢都有同我講佢好辛苦，真係要好好包容

可能生左仔會好d

所以要用刷刷到條女認為乾淨先有得屌

其實係唔係香港ge女仔先會咁， OCD外國都有，但好似香港多得特別跨張

D口水係臭既

唔算係強迫症
強迫症會洗好多次或好耐
會花好多時間 engage 係同一個 ritual

其實可能係樓主你污衊姐
改下囉

屌你老味!晒撚晒d水

要睇都唔好睇 精神科
睇 心理醫生
佢會評估你女友係咪真係有OCD
就算有 佢地都會有方法幫到你女友 而且有效過食藥好多

分手啦 你係咪ON9

女朋友有冇嘗試為左你去忍/接受一啲佢覺得污糟但事實冇問題既野？我覺得關係係相向 你一味忍真都唔係辦法 我就真係睇都頂唔順呢種生活 樓主加油

BTW 樓主騎劫左你post 對唔住

有撚病

心理有問題，要醫

潔癖咁嚴重，咁點忍受到屎尿存在係體內

我覺得你地諗得太多
心理學家唔會幫到手

我自己同樓主女友有8成相似
以前都冇潔癖 係近呢幾年先突然之間出現到咁極端
原因係咩 我自己都諗唔到
但我又冇話會潔癖到抑鬱 甚至影響社交生活

不過男朋友都有微言 而且佢絕對係個d冇潔癖之餘仲要係好求其既人
有時對住佢都會好忟陣

樓主果個case 我唔知太多 唔肯定
但係 ocd 或 一些fear / 障礙
科學認可既臨床心理學家接受既training 就係處理呢種問題
可能絲打你真係唔需要
但有d人真係需要
而且心理學家唔需要見一世
心理學家既目標係教識 client 自己去處理呢種問題

唔緊要！學到野

我之前都好求其，俾佢搞到一齊潔癖

情緒病黎 要盡快帶佢見醫生
如果再惡化落去可能每日沖4-5個鐘涼都覺得未沖乾淨
呢啲case冇返兩三年都好難好返 同好大機會復發 要比多啲關懷陪住佢support佢

其實我都係咁
覺得男朋友好污糟 唔想接觸到⋯

利申：我好愛佢 但唔想有身體接觸

我唔想生

你講中左啦，佢話佢呵屎完事係唔敢望返屎塔入面，覺得個舊野好核突好污糟

同你一樣，最尾只可以跟佢規矩，唔係日嘈夜嘈無日無之

平時點出街，返工
啲化妝品又唔污槽？

D精點洗都有味
以後唔好比我見到
切JerJer

講咁多 試過口交未？

絲打，我女友就係咁。自問自己都好乾淨，日日洗頭刷牙沖涼，無臭狐，無口臭，無皮膚病。女友就係成日怕污糟。kiss 又話污糟，想攪又話污糟，掂到 jj 又話污糟 降到最低要求，摩下胸都比佢話唔專重佢，當佢玩具

諗起屎眼港漫

不如你同樓主女友做情侶

想問幾條問題
呢個情況幾時開始 定一開始識佢就有？
係咩情況下會被認為乾淨？

一開始就係咁。我問佢幾時開始，佢話細細個已經係。佢細個時係屋企，佢阿媽好乾淨，日日大清潔間屋。到佢小學會出街玩，佢話有一次見到商場餐廳好污糟，個下開始好驚原來自己食呢啲野落肚，之後開始越來越留意完來周圍都好污糟，好多塵好多垃圾，越諗越驚。我理解大概係咁

..............

屌到佢開花 用顏射開發佢

就咁既
事主如果一開始係咁通常條刺一定埋左好耐
你話家庭習慣未至於會有嚴重抵抗
一定係過往發生過一啲事故做成既陰影
係睇事故到底係幾時發生 影響深度 同係咪重有其他主因
因為有時間事主會認為係其他病症而非病源本身
可以有時唔係潔癖/衛生問題 而係對接觸本身有陰影都唔出奇

如果你有興趣解決問題的話可以放底你tg
幫你做個小評估
利申路過的催眠治療師

巴打有個方法試下
下次屌爆佢屎眼，再將沾有精加屎碌鳩迫佢含乾淨
一日一次，徹底清佢腦

我一路睇，一路諗佢係咪我ex ，完全一撚樣
直到你話佢20幾，我就知唔係了

巴打，我係過來人，唔好死頂，分手啦，唔係的話，連你都遲早痴線

我本身唔覺得自己有問題 覺得係男友既問題
之後 我會嘗試係佢角度諗😂

我自己的潔癖係由大學開始
好多病毒由口水同體液傳染 好驚中招 所以我完全唔享受性愛

你地有無扑過

我女友又係咁講。有次問佢點先可以扑，佢叫我先去打預防針佢先考慮下，係個啲六合一預防子宮頸癌個啲，叫男人打來做乜鳩，佢自己打左咪得囉

無

絲打，多謝你，我諗佢無興趣去任何治療，佢都唔覺自己有問題

我男友完全當我耳邊風

可能我地唔係同居
所以當我上佢屋企時
我會keep返自己d習慣 但逼唔到佢follow
因爲係我心目中佢成間屋都要消毒

而佢上黎我屋企就要跟返我規矩

唔敢想像同居時會點

你女友係咪我 佢做咩行業架
好似我

(HPV病毒十分普遍，高達75%有性經驗的男女曾受感染。)

唔係咁啱呀麻
支針女人打完叫男人打來做乜

保護自己

男性中ＨＰＶ病毒可引致肛門癌、陰莖癌、頭頸癌、咽喉腫塊及生殖器官濕疣（即性病疣，亦俗稱椰菜花）。

我中招都係我既事啫，你打左針，唔會傳比你喎

我以前都係咁，係咁抹，但而家冇事。
我find out 係因為以前自己住，冇乜安全感，而家回家就冇事

催眠治療就算罷啦。唔好害人
去睇醫生或者臨床心理學家啦

咁你同男朋友扑野會唔會好厭惡反感
會唔會好多準備功夫要做
絲打係咪讀醫護相關，識人做呢方面
因為越認識得多，越驚啲污漕野

同佢一齊去啲落後地區旅行一個月

冇水洗手冇得沖涼好快就變

唔洗啦 揾你咪得

我呀媽就係咁 無得搞

洗到爛

奶完佢果閪 再打車輪
衝破佢心理關口

你個女幾多歲先？

我個女？我未有細路

我ex 就30中了

有得諗，我奶完佢唔俾錫

你條女先岩sorry，哦⋯⋯嚇死，我以為前度走黎相認😂睇黎好多女仔都係咁

我開頭都以為係呀，行為一撚樣

咁佢都算幾嚴重下，同我條女一樣

唔使 因為多數中出
有啊

佢交際冇乜問題啊 我愛佢咪接受到

巴打，認真架
唔好浪費時間，結左婚更大鑊，一定離婚

有啊，我撩鼻屎囉 但只限我囉
好！多謝！

唔緊要
其實結左婚生左仔會好好多

咁咪冇錫過攬過？

岩啊，佢都會成日嘈，發癲個隻，要幫佢手，同佢一樣先比較好架，大家加油

撐你女朋友
啲嘢真係好污糟

鋪頭個d化妝品？佢唔會掂架
但佢個d會用濕紙巾抹

試過

兩個潔癖一齊會更痴線

識佢個時已經有啦
佢覺得乾淨就係乾淨

細細個形成真係好慘，因為會越黎越勁

佢肯幫你含就唔算太嚴重，慢慢同步佢啦

同居可能好d呢，叫佢一齊做！

岩啦 就係咁
奶爆佢再一野嘴落去
女人黎緊果時無乜抵抗力

都係個句
覺得污糟

無你女朋友咁嚴重，但長期個身帶住消毒濕紙巾同埋迷你火酒樽
去啲街啲廁所要揀好耐先 仲要噴曬消毒嘢再抹乾淨再抹埋地下少少

唔會架，佢會覺得自己十倍污糟

好！

我驚佢打死我都似

你都算幾勁喎，佢都有濕紙巾
Btw請問火酒貴唔貴啊，好似都幾好用
我見好方便，因為真係會好乾淨

你要搞到佢爽到唔識say no
我女人以前都唔俾奶，又唔鐘意含
而家係自動波

佢地係有種世間萬物皆險惡，唯我獨尊嘅感覺
試下買支紫外光燈係屋企，俾佢地認清真污糟嘅地方（可能工都無得返，因為要時時刻刻殺菌）

火酒係好平 你是但去藥房買支 幾廿蚊都有一支， 不過聞得多唔好 好刺鼻我出街先用，屋企就用滴露同一隻醫院用開嘅消毒藥水，果支好平，$30幾蚊有交易，成公升 叫澳洲綠水，好好用無動物測試架

屌，講講吓都覺得自己好潔癖
不過我比較注重廁所乾唔乾淨

火酒藥房十零蚊有一大枝
平時我都會裝細細樽拎出街
坐火車扶完扶手(之前新聞話火車扶手好多惡菌)同坐落街外廁板之前都會噴下

因為你見識少

我男朋友同你女朋友差唔多不過唔會去到狂沖涼咁癲

屌

同我一樣

火車/東鐵果啲平時唔會坐
車廂勁撚臭

含撚就得，濕熱既陰道同陰莖磨擦都接到，但其他就大反應？

睇到好累 好多個洗字同沖字

瘋狂整污糟佢，搞到佢懷疑人生

我同你一樣
我細個會放學一返屋企唔換衫就撻落床、乜都放上張床，呢幾年唔知點解變到同樓主女友8成似，沖完涼要完全乾淨(心理上)
男朋友唔會洗眼鏡同抹電話，如果佢要訓我張床，我一定要佢沖涼，換對乾淨睡衣同拖鞋，我仲要幫佢洗埋眼鏡同用濕紙巾抹乾淨部電話先比佢連人帶機上我張床
我都覺得自己有啲麻煩，所以幫到佢做果啲就幫佢做，唔逼佢做

好，唔該曬你，我都有用滴露

佢直頭唔會扶，多數我扶之後佢攬住我，扶完要抹手，佢都有話扶手好多菌，同埋d牙叔打乞痴會噴到，撩完鼻屎又扶個d，搞到我都好驚！

佢有情緒病 加潔癖，兩者多數會合體

佢坐4分之1

因為佢中意我，唔可以雙重標準，因為佢既潔癖係黎自心理

佢會殺左我，會發癲

有！
但可免則免

我女朋友都係咁，我每日都洗眼鏡，部電話佢見係iPhone x就日日都要洗，用梘液洗仲要，仲要沖完涼先可以掂床，係掂床！如果掂到床就恭喜我，又要洗床單了

可以無視佢某d太過份既野
例如上床一套衫 係屋企又一套
開頭預佢會發癲 要比佢知換黎換去係幾煩
當佢講多幾次你都唔理佢 佢會放棄
因為自己一個潔癖無用 無人會理佢 所以佢都會懶

女朋友之前都係咁 而加好返80%
仲有小小改唔到
樓主加油

過來人 婚已結十年

得一個結論 ： 走 及早離場

分手啦, 條女痴嘅

扑都唔比扑點生

講多少少 最難相處係潔癖嘅人係唔相信人架，長遠相處落去好多磨擦 成日身邊個伴侶都唔相信自己 做人會好辛苦 喺埋一齊好辛苦

我都有潔癖
但又好似無樓主女朋友咁嚴重
不過某啲接受唔到嘅、覺得污糟嘅行為
都會要求男朋友就一就
有時真係控制唔到自己
自己都覺得over咗但心理上都係覺得污糟
以前男朋友份人好不拘小節
但都為咗我改咗啲小習慣
有時真係覺得辛苦咗佢
同埋覺得佢真係好好

我試過
以前自己張床唔會覺得污糟
但某日突然覺得好污糟
要搵消毒濕紙巾抹晒成張床先得
我抹完之後意識到自己好似嚴重咗
然後逼自己唔可以抹
之後就無惡化到
但都重係有啲潔癖

千奇唔好解執，屌拿星娶左返黎有免費鐘點

追晒成個po 我同樓主你女朋友啲潔癖真係九成相似
我又係一定要消毒左既野先可以放上床
沖左涼同未沖涼就唔可以掂到對方 唔小心掂到就會洗多次掂到既部位
一路睇 一路留意啲user name睇下我男朋友有無入黎留comment
其實我自己都知係有強迫症
有時消毒洗手整到對手爛晒甩晒皮都覺得好辛苦
其實我都唔想有潔癖 但唔消毒個人就仲唔舒服
會不斷係到諗好污糟好污糟
而且我又覺得乾淨啲都唔係一件壞事
咁我又未去到其他人講話扑野都污糟既level
我覺得只要沖左涼就ok

同男朋友一齊左三年 佢一開始好唔慣 有時講多兩句要佢洗手會發脾氣
但依加佢已經慣晒 我地都半同居左差唔多一年
佢依加好多野都自動自覺會消毒唔洗我提
就算我無去佢到訓 我第二日上到去都會見到佢有抹電話既痕跡

其實佢都覺得我辛苦 所以佢會盡力跟我既標準 想幫輕下我
我最近都有問過佢 我啲潔癖會唔會搞到佢好大壓力
佢話一開始唔慣就會 但依加都慣晒 直情佢自己都變左一個習慣 變得乾淨左
同埋我地會用啲輕鬆啲(?)既方法面對潔癖
例如我沖左涼 佢未沖 佢就會成日扮晒野逼我入倔頭路要掂我 我地就會好似玩捉依因咁係到笑
又例如我要求沖左涼落床個下隻腳要好準確咁踩落拖鞋 唔可以踩到地板 唔係就要洗腳 我地就會話下面有鯊魚 落床要小心啲咁玩

當然有時個人心情唔好 可能語氣會惡啲
但希望樓主你都可以體諒你女朋友/未來老婆
其實佢都好辛苦佢都唔想
無潔癖既你 咪就下佢 當成一個新習慣 都係做多少少 但另一半個心就好受好多
至於濕紙巾 我通常趁7-11減價大手入貨
佢以前減價會減到$5一包 不過最近每次加5毫子咁
我對上一次入貨滴露個隻已經係$7.5包
不過咩kxxxnxx就平啲 好似6蚊

而火酒最好唔好用咁多 好傷手
我以前都有一樽細火酒跟身 但後尾對手甩皮太勁
依加轉左BioEm隻消毒噴噴 好好多 不過都幾貴
或者你可以試下滴露隻噴霧 都ok既
又或者滴露溝水入噴樽

希望樓主你同女朋友可以克服呢樣野
潔癖真係好慘 好多時連屋企人都唔明白你 仲會話你
其實我地都係想乾淨啲姐
希望你地幸福

我都係咁
幾年前喺某個我覺得好污糟嘅環境生活過一排
然後返到嚟香港
就開始有潔癖

有潔癖嘅未必覺得火酒乾淨
火酒淨係噴咗上物件表面
但無抹走
所以最後都係覺得用完火酒要加乾紙巾再抹
要睇你女朋友嘅潔癖去到點嘅程度

踩地板個到
有次臨訓又係踩到地板之後去洗腳搞到成個人醒晒訓唔著
咁樣真係好困擾
成日因爲依D無謂野搞到訓唔到

我同你條女D潔癖99%一樣, 我覺得主要係屋企人迫成咁,
我係細個時無潔癖, 但當我阿媽要求我返到屋企沖完涼, 掂過D拎過出街既野就要洗手
慢慢大過左, 我既潔癖同你條女一樣
例如我沖完涼, 屋企有人岩岩返, 件衫掂到佢頭髮都會即換衫
沖完涼我係連功課都覺得唔乾淨唔想掂
但全部野都只限於屋企先超級潔癖
出街係輕度潔癖
我阿媽仲痴線
出街一部手機 屋企就另一部手機
佢話方便唔洗成日用濕布抹
佢拖完地之後, 如果有人返屋企, 開過門, 都會再拖多次
沖完涼唔比出街, 因為返黎要沖多次, 同埋佢要拖多次地
仲有好多野
有超級潔癖係好撚煩, 生活係好累, 如果唔想食藥就互相體諒啦
一係慢慢咁令佢適應, 但真係好難, 係過唔到自己心理關口
我都係依類人, 好清楚佢內心點諗

我果個都類似 但無咁癲…我宜家先知原來有其他人係咁…

不如留個TG交流下潔癖心得
我同你D潔癖好似
但同時我覺得有超級潔癖好煩

因為香港d餐廳真係唔算乾淨

放心一定會痴撚咗線
我成日幻想自己係一個好污糟嘅地氈度揩嚟揩去或者跌咗落啲屎水/坑渠水度都已經痴撚咗線

有病就有病啦，唔好講到大義凜然咁，鄧你男朋友可憐

如果有一日發現酒精都係唔乾淨。。。

我男朋友都不知幾幸福
唔係講到大義凜然
但每個人都有自己既難處
如果係愛對方既 就會為對方著想
其實乾淨啲 都唔係好難姐
我都知我男朋友初頭唔慣係辛苦
所以我都會做其他野去補償佢
同埋好多時消毒既野其實都係我做
而且幫佢執到間房乾淨整齊佢都舒服啲
咁無人係完美既 係睇兩個人肯唔肯互相遷就
我同男朋友成日都會傾有無啲咩係可以改善
大家一齊改進 一齊退一步再進一步

你係咪無缺點先？
好多人啲缺點仲衰過潔癖啦

我都有潔癖
不過係出完街返屋企未沖涼唔可以上床
返屋企要消毒電話

唔比另一半掂我塊面（除左用左消毒洗手液洗手30秒）
洗面前一定要洗手洗一分鐘 查面前要用火酒消毒隻手

去旅行都要帶洗手液 因為覺得街外啲洗手液係無消毒得個香字

佢同你去旅行住酒店會點？大掃除？
或者佢同佢d friend去旅行一齊住，會唔會因為生活習慣唔同而發癲？

唔係無缺點，而係最憎你呢啲人濫用人地對你嘅包容，潔癖唔係罪，我都會用酒精抹下手機
但你呢啲已過係過咗潔癖嘅程度
係病態，自己唔肯正視
男朋友相處耐而習慣適應你嘅生活方式就當無事

就算你忍受到 將來仔女一定好慘
利申 有個潔癖老母

其實手機 袋 出過街既衫褲個d真係好多菌
我都會成日用酒精濕紙巾抹

分啦 諗起都覺得痴線
呢啲女人要俾人狠狠射係翻面到先生性

其實有啲人只係細菌癖 而唔係潔癖
2樣野係有啲唔同

認真答
絕多數嘅phobia包括xenophobia都有得醫
但前題係佢本人知道呢個係問題 而有心想改變
至於治療方法不外乎係exposure
慢慢由少少細菌畀佢接觸
再一步步加大level
希望幫到你
利申 唔是心理醫生

樓上有潔癖班人
明明你呢個係一種病黎
無諗過去醫之餘
仲老奉要另一半包容

我女朋友睇完你呢段都話覺得同你好似
直頭100％一樣同講中佢心聲
講真我同你男朋友以前都一樣，我以前係好隨便既人，從來都冇話咩乾淨唔乾淨，所以一開頭我好唔慣，有時佢話污糟，我覺得乾淨，就唔會就佢，之後成日發脾氣，到後尾先後知後覺，知佢辛苦，宜家都已經一齊中意乾淨，牽就佢
你話沖涼我未沖佢沖左既時候，我都會同佢玩捉依因，突登逼埋佢，同佢玩，所以真係好似
落床都係，以前我著拖鞋，唔小心掂到地，都唔會理，有時佢見到，就會叫我洗腳，我又會嬲，同佢吵，到宜家好好多，係變到自動自覺，隻腳掂到地下就會去洗腳，就算佢唔係屋企都會自己去洗，佢唔係屋企都會抹電話，洗機殼
所以宜家我變左好多啦，從以前既麻甩到同佢一樣，多謝你既祝福，希望你地都長長久久

聽講有左bb會好好多架

姐係你賴唔理佢？

所以要變成同佢同一類人

好多數都係心理上既潔癖

因為香港有潔癖後症群

應該係嫌你污糟，試下返屋企即沖涼

佢都好辛苦，成日都同我講佢潔癖佢唔想架！

真係可以開個TG交流下

潔癖真係心理問題黎
因為大多潔癖撚都係自覺污糟ONLY
而唔係科學上去分析係咪污糟

我條女都知道自己係心理作用問題

其實要有意識地逼自己戒咗某啲太過份嘅行為
我自己一意識到某啲潔癖行為
好影響到家人、男朋友或者自己生活
就會逼自己唔可以咁做
好彩一路自己控制住先無惡化

但我條女係佢愈迫自己唔好做唔好諗係污糟，就會愈覺得自己係污糟

佢嚴重好多
搵時間睇下心理醫生好
我咁嘅程度都覺得有少少影響到生活
佢咁樣直頭影響到人際關係
同埋其實係會越嚟越嚴重
一年一年咁加劇
我自己搞得掂先無惡化
佢呢啲應該好易惡化
你係想同佢結婚嘅就要醫返好呢個心理病
再由佢惡化落去嘅話
佢第時百年歸老都會自己彈返起身抹乾淨個棺材先肯瞓

鴕鳥

呢d係情緒病

病向淺中醫。各位巴絲都係勸下親人去睇醫生/心理學家，情緒病都係病，同其他病患一樣要去求醫，唔需要介意。

OCD 是anxiety disorder （焦慮症）其中一種。有程度之分，愈影響生活愈嚴重，焦慮症與抑鬱症共病情況亦很常見。不容忽視。

強迫症可怕之處係對自己行為都感到失控，迫自己去做，痛苦但停不下來，然而延醫時間愈長，青春時光都白花在清潔「儀式」上。所以嚴重患病者係好慘。

現職臨床心理學家 留言幾句

如果真係開tg交流
大家又講下大家點樣潔癖
可能會令到大家既潔癖仲嚴重
本身可能d人唔覺得開一開門污糟
我講完之後可能有潔癖既人認同我
咁仲衰

我女朋友不嬲覺得開門污糟，所以多數我黎開門架

如果我係有潔癖
但當情況變得嚴重咗/惡化嘅時候
我會發現同埋制止自己咁做
咁使唔使睇醫生
算唔算好嚴重

我係連屋企度門開一開 都覺得屋入面會污糟喎
我出街開門我都覺污糟 會即搵廁所洗手
有得推都會用腳推

Sane like my girlfriend 😂😂

嚴唔嚴重好睇強迫行為對患者嘅實質影響。

例如
返工返唔到、成日遲到、做野專心唔到因爲成日顧住清潔。又有可能因為避開覺得污穢嘅野而做唔到某啲野。洗身洗到凌晨三點，想睡都睡唔可以。

另外，從患者每日用在強迫行為（例如洗手、洗身等）嘅時間，對其嚴重性可知一二。例如一個人不計睡眠時間，醒來嘅時間係十幾個鐘，佢洗手就洗左五個鐘。

最後，補充一句，不要盲目相信網上問症，當面問醫生或心理學家啦。

dsm5 OCD已經有自己既 category
已經唔屬於 anxiety
兩種 disorder 有好多野都唔同
希望你唔係真係心理學家

交俾專業人士攪，連登仔人體驅魔大法

佢係 anxiety related
但唔可以再講係 anxiety 一種
可能你果陣用dsm4 但為左 client 我估現職psychologist 會update 下?
有得罪唔好意思 網上太多人假扮專業 十分唔希望有需要既人士得到錯誤信息